# MIPT_genNLP_chatbot_1

Выполнил Богдан Костюк

Чат бот доступен по ссылке: http://158.160.26.203:7010/ (поскольку не предвидится передача чувствительной информации используется незащищенный протокол)

Задача решалась следующим образом:

В качестве персонажа выбран Питер Гриффин (Гриффины aka Family Guy)

1) Чтобы сделать бот чувствительным к контексту,а не к конкретным словам для векторизации текста использовались трансфомеры (вместо например TF-IDF)
2) Исходный датасет был приведен к виду ответ - контекст из 6 предыдущих реплик
3) Реплики контакста векторизовались и усреднялись. Итоговый тензор записывался в файл для использования во время инференса. Использовались предобученные модели hugging face. В выбранном подходе дообучение не требовалось.
4) Использовалось 2 модели: all-MiniLM-L6-v2 и distilbert-base-uncased. Качество инференса у обоих примерно одинаково низкое (как минимум из-за ограниченности датасета).
5) Чат бот разверутый как веб сервис использует модель: all-MiniLM-L6-v2.
6) По обоим моделям есть ноутбуки показывающие процесс обучения и инференса
7) Ноутбуки с моделями доступны в папках с наванием моделей. Для all-MiniLM-L6-v2 там-же лежат ноутбуки и докерфайлы для продакшна.
8) Данные лежат в отдельной папке data
